#  MVVMC My Vision


## Module

**Module** - это логически обособленная единица интерфейса. Это может быть целый экран или просто view. Для каждого модуля я предлагаю использовать три сущности:
1. View - экран или View (например ячейка) на сториборде или реализованная отдельным xib файлом.
2. Class - собственно, класс, связанный с View.
3. ViewModel - тут все понятно.


## Flow

**Flow** - это логически обособленная единица потока выполнения приложения. Например AuthFlow, RegistrationFlow, TutorialFlow, MainFlow, HelpFlow и т.д. Другими словами один Flow - это последовательность нескольких экранов, связанных одной логической идеей (например, создание нового заказа или выбор фото). При этом некоторые Flow могут содержать в себе другие Flow. Например AuthFlow может содержать в себе LandingFlow, RegistrationFlow, LoginFlow, ForgotPasswordFlow. Кроме того, такая разбивка способствует разбивке Coordinator на меньшие Coordinators. Стоит заметить, что некоторые Flow могут вообще не содержать ни одного экрана.


## Coordinator

**Coordinator** - это сущность, которая отвечает за содзание и презентацию экранов в пределах одного логического Flow. То есть, именно Coordinator создает ViemModel и поднимает со сториборда или xib файла ViewController. При этом Coordinator выполняет роль Dependency Injector для каждого экрана. Если Flow не содержит ни одного экрана, то его Coordinator не создает и презентует экраны, а создает и стартует другие Coordinators.

Кроме того, в моем варианте архитектуры Coordinator является делегатом для всех созданных им ViewModels. Например, пользователь нажимет на экране кнопку -> ViewController сообщает об этом ViewModel -> ViewModel далее по цепочке сообщает об этом Coordinator -> Coordinator осуществляет переход на нужный экран.

Аналогично Coordinator может являться делегатом для других Coordinator, если требуется получить от них какие-либо данные или уведомления о событиях. Например, если AppCoordinator стартует TutorialCoordinator, то он должен подписаться на событие tutorialWasShown, то есть стать делегатом для TutorialCoordinator.


## Схема взаимодействия

![Image](Scheme.png)
